%
% Schriftpakete
%
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[left=35mm,right=25mm,top=25mm,bottom=40mm]{geometry} %Seitenränder werden eingestellt 
\usepackage{times} %Schriftart wird auf times umgestellt
\usepackage{setspace}
% Paket für Grafiken
\usepackage[]{graphicx}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{float}
\usepackage{pdfpages}

% Paket für Anhang
\usepackage[page]{appendix}
\addto\captionsngerman{\let\appendixtocname\appendixname%
\let\appendixpagename\appendixname}
% Paket und Einstellungen fürs Literaturverzeichnix
% Paket für URLs
\usepackage[hyphens]{url}
\usepackage[ngerman]{hyperref}
\usepackage{xcolor,colortbl, color}

\definecolor{red}{rgb}{1,0,0}
\definecolor{green}{rgb}{0,0.5,0}
\definecolor{orange}{rgb}{1,0.65,0}
%a020f0
\definecolor{cuclila}{rgb}{1,0.5,0.25}
%paket für glossar
\usepackage[acronym,nonumberlist]{glossaries}
%paket für schöne tabellen
\usepackage{booktabs,longtable}
\usepackage{array}
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}

%paket für zitate
\usepackage[babel,german=quotes]{csquotes}

%pfad für grafiken
\graphicspath{ {pictures/} }

%paket und einstellungen der header
\usepackage{fancyhdr}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}% default is 0pt
\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{\rightmark}
\rhead{}
\lfoot{}
\rfoot{Seite \thepage}

\fancypagestyle{plain}{%
\fancyhf{} % clear all header and footer fields

\lfoot{}
\rfoot{Seite \thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}}

%indent dauerhaft unterbinden
\setlength{\parindent}{0in}

\usepackage{makeidx}
\makeindex
\usepackage{amsthm}
\newtheorem{mydef}{Definition}
\newtheorem{mybsp}{Beispiel}


\usepackage{listings}
 \lstset{
         basicstyle=\footnotesize\ttfamily, % Standardschrift
         %numbers=left,               % Ort der Zeilennummern
         numberstyle=\tiny,          % Stil der Zeilennummern
         %stepnumber=2,               % Abstand zwischen den Zeilennummern
         numbersep=5pt,              % Abstand der Nummern zum Text
         tabsize=2,                  % Groesse von Tabs
         extendedchars=true,         %
         breaklines=true,            % Zeilen werden Umgebrochen
         keywordstyle=\color{red},
                frame=b,         
 %        keywordstyle=[1]\textbf,    % Stil der Keywords
 %        keywordstyle=[2]\textbf,    %
 %        keywordstyle=[3]\textbf,    %
 %        keywordstyle=[4]\textbf,   \sqrt{\sqrt{}} %
         stringstyle=\color{white}\ttfamily, % Farbe der String
         showspaces=false,           % Leerzeichen anzeigen ?
         showtabs=false,             % Tabs anzeigen ?
         xleftmargin=17pt,
         framexleftmargin=17pt,
         framexrightmargin=5pt,
         framexbottommargin=4pt,
         %backgroundcolor=\color{lightgray},
         showstringspaces=false      % Leerzeichen in Strings anzeigen ?   
 }
\lstloadlanguages{Java}



\usepackage{caption}
\DeclareCaptionFont{white}{\color{white}}
\DeclareCaptionFormat{listing}{\colorbox[cmyk]{0.43, 0.35, 0.35,0.01}{\parbox{\textwidth}{\hspace{15pt}#1#2#3}}}
\captionsetup[lstlisting]{format=listing,labelfont=white,textfont=white, singlelinecheck=false, margin=0pt, font={bf,footnotesize}}


